

    
  Slovák sa sťažuje na stav spoločnosti , na to ako sa ľudia správajú. Mladí, starí.. A pritom zistiť stav slovenskej spoločnosti je tak ľahké. Stačí sa pozrieť na výsledky predaja tlače. Či už ide o denníky, týždenníky alebo mesačníky víťaz je všade rovnaký. Nový Čas a jeho mutácie. Čo môžeme očakávať od ľudí ktorí sa uchyľujú k čítaniu takto prízemného plátku. Odráža presne to čo ľudia u nás doma chcú vidieť, čo ich láka a zaujíma. 
  Namiesto informácií o stave ich vlastnej republiky v prvom rade, o voľbách na ktoré nechodia, o protestoch ktorých sa nezúčastňujú bažia po tom najprimitívnejšom. Najpríťažlivejšie sú informácie koľký ľudia zomreli, kto sa s kým vyspal a podobne. Bohužiaľ teraz nehovoríme len o tlači. Slovensku ako už dávno vieme chýba rovnako zdravé spravodajstvo. V televíznych novinách ako odraze toho najdôležitejšieho za posledných dvadsaťštyri hodín nachádzame buď “reklamný spot“ tej ktorej politickej strany alebo to čo my Slováci máme najradšej. Krv, krv, krv. Ako už má vyrastať zdravá spoločnosť keď ani verejnoprávna televízia nie je zdravá? 
  Áno na Slovensku máme slobodu prejavu, ale tá je presne smerovaná určitých smerom. Zväčša do pravej alebo ľavej strany a samozrejme má svoj strop cez ktorý nemôže, pretože na ňom sedí finančná skupina. 
  Vetrom sa nesú slová  jedného pána z Nového Času, že oni sú mienkotvorné periodikum. Niekto by možno povedal, že nie. Ale keď sa pozrieme na mienku našich spoluobčanov myslím, že je z drvivej väčšiny priamo úmerná obsahu. 
  Áno naša spoločnosť je pokrivená prostredím a štátom v akom žijeme, ale základný problém spoločnosti je ten, že pokiaľ nebudeme mať zdravé prostriedky masovej komunikácie ani stav našej spoločnosti nebude iný. Rovnako pokiaľ bude mať ten “mienkotvorný“ bulvárny plátok desať násobnú predajnosť bude to naďalej len odraz toho v akej krajine žijeme... 
   
   

